# ドメイン駆動設計_モデリング_実装ガイド_V1.0.3

## p53 ユースケース図による、ビジネスロジックの分解
* 以下のビジネスロジックを、ドメインオブジェクト化したい。
>* ユーザー登録、非活性化ができる
>* メールアドレスは重複登録できない
>* タスク登録、更新、完了、未完了に戻す、延期、ユーザーへのアサインができる 
>* タスクは 3 回までしか延期ができない
>* 非活性化されていないユーザーにアサインができる
>* タスク期日をカレンダーに登録することができる
* ユースケース図
    * アクター: ユーザー
         * ユーザーは登録、非活性ができる
         * ユーザーは、重複したメールアドレスの登録不可
    * アクター: タスク
    　　　* タスクは更新、状態変更、延期、アサインができる
         * タスクはカレンダーに登録できる
         * タスクは3回までしか延期できない
* ドメインオブジェクトの分け方
   * 誰が、自己責任で行動してほしいかで判断する。
   * 中央集権的に、Managerクラスが全てを管理するのは複雑になる。
   * 従って各オブジェクトが自身の判断で動き、Managerクラスは命令するだけでよい状態にしたい。


